\##肉屋の娘の語ること

 

　毎週金曜日の夜に、わたしの父親は、わたしを連れ出す。マニュアルの車は、ギアを変えるたびに、ごとごとと揺れる。

 

　わたしの父は肉屋だ。伯父が死んでしまって、本当は継ぐはずが無かった家業が、彼の人生に根を張っている。彼の指先は夏でも冷たくかじかむ。豚肉の塊をスライサーに入れる。カシュン。百グラム百三十五円の薄切り肉ができる。

 

　わたし達は山道を登っていく。黒いシルエットが通り過ぎていく。わたし達はしゃべらない。父親の汗の臭いがする。

　わたしは目をつぶる。今日、学校でやった授業を思い出す。

 

　三角関数、係り受け、気液平衡、大政奉還、そしてメサとビュート。

　それらのどれも、わたしからはとても遠いところにある。

 

　ひびの入った道路に、車体が揺れる。

「殺してやる」

　舌打ちとともに、父親が呟く。

 

　わたし達は目的地に着く。そこは鬱蒼と茂った森の中だ。父は車を停める。エンジンを切る。

　一瞬、音がなくなる。

 

　すぐに、今まで聞こえなかった無数の音が溢れる。

　虫の羽音。鳥の声。木のこすれる音。風の音。遠くを流れる川の音。地面で腐葉土がとろけていくときの音。父親の息の音。

 

　父親は窓を開ける。わたし達は何もしゃべらない。

 

　遠くから、ぎいいいいい、という音がする。

　まるで、巨大な、立て付けの悪い、ガラスでできた扉が開くような音だ。

 

　ぎいいいいいいい。

 

　父親は何も言わない。わたしも何も言わない。

　わたしたちはそれが何なのか知っている。

 

　それは死ぬ前の豚の声だ。それは屠殺場から漏れ出してくる音だ。

 

　わたしの父親の売るべきものが作り出されるときの音だ。

 

　三十分くらいして、父親は、何も言わずに、エンジンを入れる。内燃機関の音に、それまで聞こえていた音が溶けていく。

 

　父親は車を発進させる。

 

 

　車が跳ねる。父親が、反射的に「殺してやる」と言う。

 

　ガクン。

　殺してやる。

　ガクン。

　殺してやる。

　ガクン。

 

　わたしは、自分の手が震えていることに気がつく。

　殺してやる。

 

　わたしは目をつぶっている。

　わたしは待っている。